\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №4}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{36}
		
		\item             
            \begin{itemize} 
                \item   Доказать, что $Z_{S_n}(u) \cong \prod_{l=1}^n Z_{S(X_l)}(u_l)$. 

                \item   Пусть $n \in \bb N$ и $u \in S_n$; докажите, что $|Z_{S_n}(u)| = \prod_{l=1}^n(l^{\kappa_l(u)}\kappa_l(u)!)$.
            
                        Рассмотрим перестановку $t$, такую, что $u = tut^{-1}$.
                        Эта перестановка переводит все циклы длины $l$ в циклы той же длины, а так же сдвигает каждый цикл на сколько-то позиций (может и не сдвигать).

                        Тогда пусть у нас есть $\kappa_l$ циклов длины $l$. \\
                        Каждый цикл может перейти в другой, всего количество разных переходов $\kappa_l!$. \\
                        В каждом цикле мы можем сдвинуть его циклически $l$ способами, тогда всего различных вариантов сдвинуть все циклы $l^{\kappa_l}$. \\
                        По правилу умножения всего различных вариантов для циклов длины $l$ равно $l^{\kappa_l} \kappa_l!$. \\
                        В нашей перестановке $u$ есть циклы различной длины, их перестановки не зависят друг от друга. 
                        Тогда по правилу умножения $|Z_{S_n}(u)| = \prod_{l=1}^n(l^{\kappa_l(u)}\kappa_l(u)!)$. $\qed$
            \end{itemize} 

	\end{enumerate}

\end{document}
